---
id: p04-01-booleanos
title: Booleanos
sidebar_label: Booleanos
slug: /projetos/ensino/trilha-dados/linguagens/python/p04-01-booleanos
---





- Avaliar se uma expressão é `True` ou `False` pode ajudar no controle de fluxo

### Veracidade

|tipo                       |veracidade                                                         |
|---------------------------|-------------------------------------------------------------------|
|`int`                      |`0` é `False`, todoso os demais (incluindo os negativos) são `True`|
|`list`,`tuple`,`set`,`dict`| se vazios são `False`, se contiverem items são `True` |
|`None`                     | `False`                                               |


-Se você quiser testar suas suposições sobre uma expressão que retorna `True` ou `False`, você pode passá-lo para o construtor para booleios: `bool(expression)`


### Comparações

|Operador|Significado|
|--------|-----------|
|`<`|Menor que|
|`<=`|Menor ou igual que |
|`>`|Maior que |
|`>=`|Maior ou igual que|
|`==`|Igual a|
|`!=`|Diferente de|
|`is`| identidade do objeto|
|`is not`|identidade do objeto|


- Normalmente, `is` e `is not` são utilizados em conjunto com `None`, `True` ou `False`


### operadores booleanos

| Operador| Resultado|
|----------|---------|
|`x or y`|se x é falso, então y, do contrário x|
|`x and y`|se x é falso, então x, do contrário y|
|`not x`|se x é falso, então True, caso contrário False|


- Lembre-se disso: `or` e `and` retorna um de seus operandos, em vez de `True` ou `False`






